Sophie a tapé le script Scratch ci-contre.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item Que va dire le chat si elle choisit le nombre 6 comme nombre de départ ?
  \item On note $x$ le nombre de départ. 
  
  Exprimer en fonction de $x$ le résultat donné par ce script.
  \item Sophie a obtenu le nombre 165. 
  
  Quel était le nombre de départ ?
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{resultat} à \ovaloperator{\ovalvariable{10} * \ovalnum{reponse}}}
    \blockvariable{mettre \ovalvariable{etape2} à \ovaloperator{\ovalvariable{6} - \ovalnum{resultat}}}
     \blocklook{dire \ovaloperator{resultat}}
  \end{scratch}
  \end{center}
\end{multicols}